# Critérios de evaluación
## Ítems de Evaluación para la Colaboración
Comunicación efectiva
Comunica ideas y problemas de manera clara y efectiva a los demás miembros del equipo.
Escucha activamente y responde adecuadamente a las sugerencias y comentarios de los compañeros.
Trabajo en equipo
Contribuye activamente a las reuniones de equipo y discusiones de planificación.
Ayuda y apoya a otros miembros del equipo en la realización de sus tareas.
Participación en revisiones de código
Participa regularmente en revisiones de código proporcionando comentarios constructivos y relevantes.
Acepta críticas constructivas de su trabajo de forma abierta y profesional.
Resolución de conflictos
Maneja desacuerdos con colegas de manera constructiva, buscando soluciones que beneficien a todo el equipo.
Contribuye a un ambiente de trabajo respetuoso y libre de conflictos personales.
Compartir conocimientos
Comparte activamente conocimientos y experiencia técnica con el equipo.
Colabora en la creación y mantenimiento de documentación técnica que beneficie al equipo.
Cooperación en proyectos
Trabaja de manera colaborativa en proyectos, asegurando que las tareas estén alineadas con los objetivos del equipo.
Se coordina eficazmente con otros departamentos o equipos cuando es necesario.
Fomento del espíritu de equipo
Contribuye a un ambiente de trabajo positivo y motivador.
Participa en actividades de equipo fuera de las tareas puramente técnicas, fomentando la cohesión del grupo.

## Ítems de Evaluación para la Iniciativa
Proactividad en tareas y proyectos
Identifica y actúa sobre oportunidades para contribuir sin necesidad de ser instruido.
Anticipa problemas y ofrece soluciones antes de que estos impacten el proyecto.
Propuestas de mejoras
Sugiere mejoras en el proceso de desarrollo y en las prácticas de codificación sin ser solicitado.
Propone herramientas o tecnologías que puedan aumentar la eficiencia del equipo.
Liderazgo en proyectos
Asume la responsabilidad de liderar proyectos o tareas, incluso cuando esto implica un desafío.
Motiva a otros miembros del equipo para alcanzar objetivos comunes.
Aprendizaje y desarrollo personal
Busca activamente oportunidades para mejorar sus habilidades técnicas y conocimientos.
Comparte aprendizajes y recursos educativos con el equipo.
Manejo de la autonomía
Gestiona su tiempo y responsabilidades de manera efectiva sin necesidad de supervisión constante.
Completa las tareas de manera eficiente y efectiva, demostrando un claro juicio y toma de decisiones.
Innovación
Experimenta con nuevas ideas o enfoques para resolver problemas técnicos.
No teme fallar en la búsqueda de soluciones innovadoras.
Participación en actividades extra
Participa en actividades no asignadas, como hackatones, seminarios web y talleres, para mejorar las capacidades del equipo.
Colabora en proyectos interdepartamentales o iniciativas de toda la empresa.

## Ítems de Evaluación para la Autonomía
Gestión independiente de cargas de trabajo
Maneja eficazmente su carga de trabajo sin necesidad de supervisión constante.
Organiza y prioriza tareas de manera efectiva, asegurando la entrega oportuna de proyectos.
Solución de problemas
Resuelve problemas técnicos de manera independiente antes de buscar ayuda externa.
Es capaz de idear y aplicar soluciones efectivas sin dirección explícita.
Toma de decisiones
Toma decisiones informadas y razonadas en situaciones críticas sin supervisión.
Evalúa adecuadamente los riesgos y beneficios antes de actuar.
Adaptabilidad
Se adapta rápidamente a los cambios en proyectos o prioridades sin necesidad de guía constante.
Muestra flexibilidad en su enfoque de trabajo para alcanzar los objetivos del equipo.
Iniciativa para el aprendizaje personal
Busca activamente oportunidades para mejorar sus habilidades y conocimientos sin incentivo directo.
Aplica nuevos conocimientos y habilidades adquiridos a su trabajo de manera efectiva.
Comunicación proactiva
Informa proactivamente sobre el progreso y cualquier problema potencial a los supervisores y colegas.
Solicita feedback o ayuda de manera oportuna cuando es necesario para avanzar en sus proyectos.
Mejora continua
Identifica y actúa sobre oportunidades para mejorar su propio desempeño y eficiencia sin ser dirigido.
Es proactivo en la búsqueda de feedback para mejorar su desempeño y contribuir mejor al equipo.

## Ítems de Evaluación para Trabajo (Tiempo/Calidad)
Cumplimiento de plazos
Cumple consistentemente con los plazos establecidos para la entrega de proyectos y tareas.
Gestiona eficazmente su tiempo para asegurar que el trabajo se complete según el cronograma.
Calidad del código
Escribe código limpio, eficiente y bien documentado que cumple con los estándares del equipo.
Minimiza la cantidad de errores y bugs en sus entregas a través de pruebas exhaustivas y revisión de código.
Eficiencia
Optimiza el tiempo y los recursos para maximizar la productividad sin comprometer la calidad.
Identifica y elimina cuellos de botella en el proceso de desarrollo.
Responsabilidad
Asume la responsabilidad por la calidad y puntualidad de su trabajo.
Es receptivo y proactivo en la corrección de errores cuando se identifican.
Innovación en soluciones
Desarrolla soluciones innovadoras que no solo resuelven los problemas, sino que mejoran el rendimiento general del sistema.
Propone mejoras basadas en la observación de tendencias y patrones en los datos de rendimiento.
Gestión de prioridades
Prioriza eficazmente las tareas y proyectos según la urgencia y el impacto.
Ajusta su carga de trabajo de manera efectiva cuando cambian las prioridades.
Contribución al objetivo general del equipo
Su trabajo contribuye de manera significativa al logro de los objetivos del equipo.
Colabora con otros para asegurar que el trabajo del equipo esté alineado con los objetivos estratégicos de la empresa.